\begin{figure}[tp]
\pgfplotsset{footnotesize,height=4.6cm}
%\pgfplotsset{footnotesize,samples=10}
\begin{center}
\setlength{\tabcolsep}{0mm}
\begin{tabular}{rr}
\pgfplotsset{width=9.5cm}
\begin{tikzpicture}%[trim axis left]
\begin{axis}[
ybar,
ymin=0.86,ymax=1,
%ymin=.92,
enlarge x limits=0.3,
bar width=0.25cm,
%xlabel=$q$-Gramm-Hashfunktion,
ylabel style={align=center},
ylabel=Korrekt gemappt,
yticklabel=
	\pgfmathparse{100*\tick}
	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
%title={Variation der $q$-Gramm-Länge},
symbolic x coords={DRR003760, SRR003025, SRR003174},
%x tick label style={rotate=90,anchor=east},
xtick=data,
scaled ticks=false,
]
\addplot[barstyleBWA]
 table[x=set,y=bwa] {data/exp_comp_long_real_corr_abc.dat};
\addplot[barstyleBWAedit]
 table[x=set,y=bwaedit] {data/exp_comp_long_real_corr_abc.dat};
\addplot[barstyleBWAsw]
 table[x=set,y=bwasw] {data/exp_comp_long_real_corr_abc.dat};
\addplot[barstyleBowtie]
 table[x=set,y=bowtie2] {data/exp_comp_long_real_corr_abc.dat};
\addplot[barstyleVATRAM]
 table[x=set,y=vatram] {data/exp_comp_long_real_corr_abc.dat};
\addplot[barstyleVATRAMnovar]
 table[x=set,y=vatramnovar] {data/exp_comp_long_real_corr_abc.dat};
%\addplot[barstyleMRSfast]
% table[x=set,y=mrsfast] {data/exp_comp_long_real_corr_abc.dat};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
&
\pgfplotsset{width=4.5cm}
\begin{tikzpicture}%[trim axis left]
\begin{axis}[
ybar,
ymin=0.0,ymax=1,
%ymin=.92,
enlarge x limits=0.25,
bar width=0.25cm,
%xlabel=$q$-Gramm-Hashfunktion,
ylabel style={align=center},
%ylabel=Korrekt gemappt,
yticklabel=
	\pgfmathparse{100*\tick}
	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
%title={Variation der $q$-Gramm-Länge},
symbolic x coords={SRX533609},
%x tick label style={rotate=90,anchor=east},
xtick=data,
scaled ticks=false,
]
\addplot[barstyleBWA]
 table[x=set,y=bwa] {data/exp_comp_long_real_corr_d.dat};
\addplot[barstyleBWAedit]
 table[x=set,y=bwaedit] {data/exp_comp_long_real_corr_d.dat};
\addplot[barstyleBWAsw]
 table[x=set,y=bwasw] {data/exp_comp_long_real_corr_d.dat};
\addplot[barstyleBowtie]
 table[x=set,y=bowtie2] {data/exp_comp_long_real_corr_d.dat};
\addplot[barstyleVATRAM]
 table[x=set,y=vatram] {data/exp_comp_long_real_corr_d.dat};
\addplot[barstyleVATRAMnovar]
 table[x=set,y=vatramnovar] {data/exp_comp_long_real_corr_d.dat};
%\addplot[barstyleMRSfast]
% table[x=set,y=mrsfast] {data/exp_comp_long_real_corr_d.dat};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\\
\pgfplotsset{width=9.5cm}
\begin{tikzpicture}%[trim axis left]
\begin{axis}[
ybar,
ymin=0.0,%ymax=1,
%ymin=.92,
enlarge x limits=0.3,
bar width=0.25cm,
%xlabel=$q$-Gramm-Hashfunktion,
ylabel style={align=center},
ylabel=Falsch gemappt,
yticklabel=
	\pgfmathparse{100*\tick}
	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
%title={Variation der $q$-Gramm-Länge},
symbolic x coords={DRR003760, SRR003025, SRR003174},
%x tick label style={rotate=90,anchor=east},
xtick=data,
scaled ticks=false,
]
\addplot[barstyleBWA]
 table[x=set,y=bwa] {data/exp_comp_long_real_wrong_abc.dat};
\addplot[barstyleBWAedit]
 table[x=set,y=bwaedit] {data/exp_comp_long_real_wrong_abc.dat};
\addplot[barstyleBWAsw]
 table[x=set,y=bwasw] {data/exp_comp_long_real_wrong_abc.dat};
\addplot[barstyleBowtie]
 table[x=set,y=bowtie2] {data/exp_comp_long_real_wrong_abc.dat};
\addplot[barstyleVATRAM]
 table[x=set,y=vatram] {data/exp_comp_long_real_wrong_abc.dat};
\addplot[barstyleVATRAMnovar]
 table[x=set,y=vatramnovar] {data/exp_comp_long_real_wrong_abc.dat};
%\addplot[barstyleMRSfast]
% table[x=set,y=mrsfast] {data/exp_comp_long_real_wrong_abc.dat};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
&
\pgfplotsset{width=4.5cm}
\begin{tikzpicture}%[trim axis left]
\begin{axis}[
ybar,
ymin=0.0,%ymax=1,
%ymin=.92,
enlarge x limits=0.25,
bar width=0.25cm,
%xlabel=$q$-Gramm-Hashfunktion,
ylabel style={align=center},
%ylabel=Korrekt gemappt,
yticklabel=
	\pgfmathparse{100*\tick}
	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
%title={Variation der $q$-Gramm-Länge},
symbolic x coords={SRX533609},
%x tick label style={rotate=90,anchor=east},
xtick=data,
scaled ticks=false,
]
\addplot[barstyleBWA]
 table[x=set,y=bwa] {data/exp_comp_long_real_wrong_d.dat};
\addplot[barstyleBWAedit]
 table[x=set,y=bwaedit] {data/exp_comp_long_real_wrong_d.dat};
\addplot[barstyleBWAsw]
 table[x=set,y=bwasw] {data/exp_comp_long_real_wrong_d.dat};
\addplot[barstyleBowtie]
 table[x=set,y=bowtie2] {data/exp_comp_long_real_wrong_d.dat};
\addplot[barstyleVATRAM]
 table[x=set,y=vatram] {data/exp_comp_long_real_wrong_d.dat};
\addplot[barstyleVATRAMnovar]
 table[x=set,y=vatramnovar] {data/exp_comp_long_real_wrong_d.dat};
%\addplot[barstyleMRSfast]
% table[x=set,y=mrsfast] {data/exp_comp_long_real_wrong_d.dat};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\\
\pgfplotsset{width=9.5cm}
\begin{tikzpicture}%[trim axis left]
\begin{axis}[
ybar,
ymin=0.0,%ymax=1,
%ymin=.92,
enlarge x limits=0.3,
bar width=0.25cm,
%xlabel=$q$-Gramm-Hashfunktion,
ylabel style={align=center},
ylabel=Laufzeit pro\\ Base (in \textmu s),
%yticklabel=
%	\pgfmathparse{100*\tick}
%	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
%title={Variation der $q$-Gramm-Länge},
symbolic x coords={DRR003760, SRR003025, SRR003174},
%x tick label style={rotate=90,anchor=east},
xtick=data,
scaled ticks=false,
]
\addplot[barstyleBWA]
 table[x=set,y=bwa] {data/exp_comp_long_real_tbase_abc.dat};
\addplot[barstyleBWAedit]
 table[x=set,y=bwaedit] {data/exp_comp_long_real_tbase_abc.dat};
\addplot[barstyleBWAsw]
 table[x=set,y=bwasw] {data/exp_comp_long_real_tbase_abc.dat};
\addplot[barstyleBowtie]
 table[x=set,y=bowtie2] {data/exp_comp_long_real_tbase_abc.dat};
\addplot[barstyleVATRAM]
 table[x=set,y=vatram] {data/exp_comp_long_real_tbase_abc.dat};
\addplot[barstyleVATRAMnovar]
 table[x=set,y=vatramnovar] {data/exp_comp_long_real_tbase_abc.dat};
%\addplot[barstyleMRSfast]
% table[x=set,y=mrsfast] {data/exp_comp_long_real_tbase_abc.dat};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
&
\pgfplotsset{width=4.5cm}
\begin{tikzpicture}%[trim axis left]
\begin{axis}[
ybar,
ymin=0.0,%ymax=1,
%ymin=.92,
enlarge x limits=0.25,
bar width=0.25cm,
%xlabel=$q$-Gramm-Hashfunktion,
ylabel style={align=center},
%ylabel=Korrekt gemappt,
%yticklabel=
%	\pgfmathparse{100*\tick}
%	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
%title={Variation der $q$-Gramm-Länge},
symbolic x coords={SRX533609},
%x tick label style={rotate=90,anchor=east},
xtick=data,
scaled ticks=false,
]
\addplot[barstyleBWA]
 table[x=set,y=bwa] {data/exp_comp_long_real_tbase_d.dat};
\addplot[barstyleBWAedit]
 table[x=set,y=bwaedit] {data/exp_comp_long_real_tbase_d.dat};
\addplot[barstyleBWAsw]
 table[x=set,y=bwasw] {data/exp_comp_long_real_tbase_d.dat};
\addplot[barstyleBowtie]
 table[x=set,y=bowtie2] {data/exp_comp_long_real_tbase_d.dat};
\addplot[barstyleVATRAM]
 table[x=set,y=vatram] {data/exp_comp_long_real_tbase_d.dat};
\addplot[barstyleVATRAMnovar]
 table[x=set,y=vatramnovar] {data/exp_comp_long_real_tbase_d.dat};
%\addplot[barstyleMRSfast]
% table[x=set,y=mrsfast] {data/exp_comp_long_real_tbase_d.dat};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{tabular}
\ref*{leg:exp:comp:const:rm:balken}
\end{center}
\caption{Reale Reads variabler Länge. Genauere Informationen zu den Datensätzen finden sich in Tabelle~\ref{tab:exp:comp:realdata}. Für den Readmapper \emph{mrsFAST-Ultra} liegen keine Ergebnisse vor, da er keine Reads variabler Länge verarbeiten kann.}
\label{fig:exp:comp:long:real}
\end{figure}